Dse 出路簡介（100）

Case 1 :夠分入想讀個科

Case 2:入左水泡想tran 科
每一間u的情況都唔同，真係要問番tran 個u 既人先知，又或者上佢個網頁睇

Case 2: 唔夠分要讀self finance (ou ,syu.....)
Sf 係有機會轉ugh degrees, gpa requirement 可以係 的non jupas 資料庫找到

Case 3 唔夠分要retake
Case 3.1 自修
可以自己上hkeaa 自己報名，注意 報名日期十月頭就deadline

Case 3.2 日校retake
官津比較少位，多數要去直資（現代，遵理，學友社本書仔有張接受retake既直資學校list）

Case 4 沒3322,又唔夠分，又想讀degree,hea 個大學生名就就算
有好多人都唔知可以直接用dse 報top up degree e.g cityu scope 最低入學要求5條2 讀三年就係大學生

Case 5 asso
Case 5.1 八大旗下cc開既asso(hkcc,cccu,Hku space.....)
普遍入u率係2-3成（點解某cc話自己有五成入ugc 因為好多人讀唔掂，year 1就已經走左+唔係全部人都有參加個調查 ）

Asso上ugc 既gpa 要求：過3有機會8大（有機會）2.8 2.9有個別ugc (超級水泡科）or edu (因為要讀好多年）（2+5年
<2.8 ou Syu hsmc
再低少少都有top up degree 頂住

Case 5.2 Jupas asso /hd
Poly hd :好伏，根本個定位唔係比你上ugc
City asso: 少少伏，有d科要同degree 仔一齊上，grade 會沒禁令

Case 6 沒5條2

毅進/fd >asso or 黑警 （成績唔好太差 ）

Case 7 外地升學
夠分，唔夠分，有錢，沒錢都有得玩

總結：唔好上太多x登 一試係唔會定生死
衰左dse 都仲可以入u,但係入u又唔等於賺到錢
無論成績係點，都總會有出路，ifc 並唔係你唯一的選擇

讀書唔成咪走後門囉

冇做雞同做ptgf?

講到asso 禁易讀,點解要去考dse入u? 唔通考Dse =傻人
每個人都有失敗既時刻，中學唔讀書而令到dse 衰左，係好難再再靠dse 升大學，唔通衰過一次就就永不超生，要比d老 seafood 標籤？

主要係個人品格問題
唔少人都想堂堂正正咁考入大學
但亦有唔少人想走後門入大學
衰過無問題
只要敢再次面對(retake)就ok

班死毒撚真係煩撚到
平時講吓後門狗抽水咪算囉
人地認真post去分析教班中學雞
都要入黎鳩up
痴鳩線

我好明白你既諗法，因為我都retake 過，仲要係一次過re 6 科
但係我retake 完一排先發現，入u只係retake 既其中一個原因，更重要既係我根本唔甘心，唔想再見到第一次個分

係唔想再見到果個失敗既分數

條友假膠你都理

下次開post 要加多句「假膠五毛不得內進 」

Case4?